\begin{abstract}
	\TeX{} wurde zum Setzen publikationswürdiger, schöner Formeln in Texten von Donald E. Knuth erschaffen. \LaTeX{} vereinfacht die Benutzung von \TeX{} durch Makros.
	
	Dieser Kurs ist eine Einführung in die Verwendung von \LaTeX{} mit TeXstudio und MikTeX, der Zitatverwaltung mit Citavi und dem Umgang mit \LaTeX{} Paketen für die Lebenswissenschaften.
	
	Für die Konformität mit den Layoutrichtlinien des IPMB übernehme ich keine Haftung! Frau Knefeli besteht darauf, dass alle Inhalte der Musterseiten für Bachelor- und Masterarbeiten vorhanden sind, alles andere ist im Ermessen der Gutachter der Arbeit. Deshalb immer mit den Betreuern vorab abstimmen! Herr Schäfer hat die Vorlage für Essays abgesegnet, da \LaTeX{} aber in der Regel sehr viel Platz lässt müsst ihr entsprechend mehr Seiten haben.
\end{abstract}